---
aid: 9025
zid: 621936
title: "下台党问一下贸易现在归谁管？"
author: Scat
date: 2015-11-15 06:10:49+07:00
lastmod: 2015-12-17 14:12:00+07:00
---

Scat 于 2015-11-15 06:10:49 发表了：

以前是殖民贸易部统管，现在只说外务省下放贸易公司。

但是对外贸易担负了对整个计划经济体系物资平衡和对财政货币体系白银储备平衡的双重任务，是经济领域的柱石之一。

这事将来怎么运转？

---

liutom2 于 2015-11-15 10:59:03 发表了：

你忘了李老太太，人家这么大岁数好歹也该干一任部长了，再不干就要退休了。

至于你这个下台党，肯定还有一堆事等着你呢。

---

Scat 于 2015-11-15 13:52:36 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-15 10:59
>
> 你忘了李老太太，人家这么大岁数好歹也该干一任部长了，再不干就要退休了。
>
> 至于你这个下台党，肯定还有一 ...

好吧，细想各种漏洞好大的感觉

---

liutom2 于 2015-11-15 17:24:04 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-15 13:52
>
> 好吧，细想各种漏洞好大的感觉

就狒狒们这点人头，搞一个海南都已经是打了鸡血了，要控制全国基本上就是累死的节奏。

---

ydw0514 于 2015-11-16 09:26:47 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-15 13:52
>
> 好吧，细想各种漏洞好大的感觉

你干什么去，赶快写同人，

---

huihen 于 2015-11-16 17:42:21 发表了：

阁下没有落到陈水扁的地步已经是元老院格外开恩了

---

Scat 于 2015-11-16 23:01:52 发表了：

> huihen 发表于 2015-11-16 17:42
>
> 阁下没有落到陈水扁的地步已经是元老院格外开恩了

那就是迫害元老了

---

Targaryen 于 2015-11-20 14:52:15 发表了：

李老太太也该主抓业务了

---

angel8th 于 2015-11-20 18:13:36 发表了：

人气日低。

我可不可以说，这是临高的落日？

---

yanyu126 于 2015-11-23 09:08:54 发表了：

其实司凯德同志功劳还是有的，比如引进大洋马这些

主管贸易的部门地位不能太高，因为贸易是为工业服务的，贸易部门地位太高，会导致本末倒置，容易变成工业为贸易服务，不利于工业化的升级。

现在这个部门的等级正合适。

---

yanyu126 于 2015-11-23 09:09:17 发表了：

其实司凯德同志功劳还是有的，比如引进大洋马这些

主管贸易的部门地位不能太高，因为贸易是为工业服务的，贸易部门地位太高，会导致本末倒置，容易变成工业为贸易服务，不利于工业化的升级。

现在这个部门的等级正合适。

---

Scat 于 2015-11-23 10:24:50 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-11-23 09:08
>
> 其实司凯德同志功劳还是有的，比如引进大洋马这些
>
> 主管贸易的部门地位不能太高，因为贸易是为工业服务的， ...

好同志啊

---

liutom2 于 2015-11-23 11:50:19 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-23 10:24
>
> 好同志啊

再说狒狒们轮流执政也是很重要的规则之一嘛，司部长下来仍然得干一堆重要的事情，实在是狒狒们人太少呀。

---

Scat 于 2015-11-23 23:15:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-23 11:50
>
> 再说狒狒们轮流执政也是很重要的规则之一嘛，司部长下来仍然得干一堆重要的事情，实在是狒狒们人太少呀。 ...

估计吹大不给我出场机会了

---

阿兹酋长 于 2015-11-24 00:54:39 发表了：

投降主义下台要再起复怕是很难。

---

liutom2 于 2015-11-24 07:24:34 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-23 23:15
>
> 估计吹大不给我出场机会了

就冲你这个活跃劲，也不可能不让你出场，你看看论坛能保持活着的人有多少呀。

不过商贸口确实该让李老太太露露脸了，你先积累点同人吧。

---

Scat 于 2015-11-24 10:19:01 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-24 07:24
>
> 就冲你这个活跃劲，也不可能不让你出场，你看看论坛能保持活着的人有多少呀。
>
> 不过商贸口确实该让李老太 ...

汤姆哥强势出镜啊

---

真红骑士 于 2015-11-24 16:40:44 发表了：

常务副局长这样的职位还是有的

---

liutom2 于 2015-11-24 23:17:44 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-24 10:19
>
> 汤姆哥强势出镜啊

活跃度高的元老自然出境率高嘛，所以司部长不用担心后面出场的问题。

不过呢，一共才出场了 200 多狒狒，还有 200 多人没露过面呢，我看大陆攻略一展开，大家可要抓紧了，别到时候没出场机会了。

---

恶意讨薪毛润之 于 2015-11-25 08:31:27 发表了：

一会左倾，一会右倾，甚至既左倾又右倾被双方的喷子们一起喷

---

liutom2 于 2015-11-25 09:21:50 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2015-11-25 08:31
>
> 一会左倾，一会右倾，甚至既左倾又右倾被双方的喷子们一起喷

;P;P

---

ydw0514 于 2015-11-25 11:17:13 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-23 23:15
>
> 估计吹大不给我出场机会了

你 TM 还是人民委员啊，还不满足

---

Scat 于 2015-11-25 21:58:58 发表了：

> ydw0514 发表于 2015-11-25 11:17
>
> 你 TM 还是人民委员啊，还不满足

谢主隆恩，
谢主隆恩，谢主隆恩。

重要的说三遍

---

cddssgl 于 2015-11-25 22:29:07 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-25 21:58
>
> 谢主隆恩，谢主隆恩，谢主隆恩。重要的说三遍

去官留职，差遣照旧。司委员你连失之皮毛都算不上啊

---

liutom2 于 2015-11-25 22:38:56 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-25 21:58
>
> 谢主隆恩，谢主隆恩，谢主隆恩。重要的说三遍

其实是在你上面又增加了一个官儿而已

---

liutom2 于 2015-11-25 22:39:45 发表了：

> cddssgl 发表于 2015-11-25 22:29
>
> 去官留职，差遣照旧。司委员你连失之皮毛都算不上啊

主要是没人接摊子呀，别看狒狒们人多，真能干商贸的不多呀。

---

Scat 于 2015-11-25 22:49:51 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-25 22:39
>
> 主要是没人接摊子呀，别看狒狒们人多，真能干商贸的不多呀。

还以为是让老太太管呢

---

liutom2 于 2015-11-25 23:49:13 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-25 22:49
>
> 还以为是让老太太管呢

李老太太和明秋都是虚构人物吧？所以李老太太的事多半也得你来写

---

cddssgl 于 2015-11-26 03:42:26 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-25 23:49
>
> 李老太太和明秋都是虚构人物吧？所以李老太太的事多半也得你来写

就是有坛友扮演老太太，以老太太的身体条件和原来职业，在外贸方面也代替不了司凯德。

---

liutom2 于 2015-11-26 09:10:22 发表了：

> cddssgl 发表于 2015-11-26 03:42
>
> 就是有坛友扮演老太太，以老太太的身体条件和原来职业，在外贸方面也代替不了司凯德。 ...

现实是根本没有李老太这个人，而业务上跟司凯德最接近，不让他写让谁写？最多说是李老太和司凯德俩人一块商量出来的方案。

不过司凯德可要注意了，这是另一个人物了，别把老毛病又带上了。

---

小白之友 于 2015-11-26 19:17:52 发表了：

司委员主要是失去了常委的位置，不过干得还是本行，略有小亏而已。皇帝轮流做，换一界又是一条好汉。

---

修语轩 于 2015-12-4 12:28:43 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-26 09:10
>
> 现实是根本没有李老太这个人，而业务上跟司凯德最接近，不让他写让谁写？最多说是李老太和司凯德俩人一块 ...

什么老毛病？左倾右倾老站不好队？

---

liutom2 于 2015-12-4 16:41:39 发表了：

> 修语轩 发表于 2015-12-4 12:28
>
> 什么老毛病？左倾右倾老站不好队？

其实司部长这样的人才是正经好人呀，人家不会为了达到目的猛说假话，想什么就说什么。

---

心慈手软谢列平 于 2015-12-7 13:19:08 发表了：

这次最大的好处被谁得了？？马督工？人家终于成了正经的宰执了

---

肥仔曙 于 2015-12-7 13:31:27 发表了：

司凯德不正是商贸口的凌凌漆，老太太是 M 吗？

---

9 号单开道岔 于 2015-12-10 19:33:33 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-12-7 13:19
>
> 这次最大的好处被谁得了？？马督工？人家终于成了正经的宰执了

我是得利者之一。我终于成为省部级官员啦啦

---

心慈手软谢列平 于 2015-12-17 14:12:09 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2015-12-10 19:33
>
> 我是得利者之一。我终于成为省部级官员啦啦

这是谁都没想到的

铁老大要出山了

---
